［又食好西］中澳角力 澳洲東星斑七折大平賣 $320/斤 斤半重肉質最好

平食澳洲龍蝦之後，澳洲東星斑又即將劈價？ 中澳外交關係低處未算低，步澳洲酒、車厘子、龍蝦等後塵，最新未獲進口內地市場的澳洲名產，又將加多一員：東星斑（中文正式學名鰓棘鱸，又稱七星斑或珊瑚鱒）！

未獲中國續簽出口許可證

據澳洲廣播公司指出，去年佔澳洲出口活魚7成的最大出口商——澳洲珊瑚魚貿易公司（Australian Reef Fish Traders），因未能獲中國續簽出口許可證，其位於港口城市開恩茲（Cairns）的總部業務現已暫停及裁員，意味着東星斑等貴價珊瑚魚將不再允許進口中國，預計重創昆士蘭州北部漁業，損失達數以百萬澳元計。

不過換個角度看，正因人家「唔識寶」，香港人又可以再次大大力懲罰澳洲平靚正出產。位於北角電氣道市政大廈的平記鮮魚及平記魚枱，店主鍾偉平（平哥）指澳洲星斑比起菲律賓東星斑，顏色雖然比較深沉、肉質較實淨，但同樣有魚味，更指現時價錢相比過年前已回落不少：「過年前要480元一斤，現在就320元一斤，很抵食。」其子阿康續指：「假若澳洲星斑即將增加供港來貨，價錢自然會跌。」

澳洲東星斑賣相「唔靚仔」是其多年「紅唔起」的主因，阿康解釋：「香港人食東星，鍾意食紅色，自然較接受東南亞如菲律賓、馬來西亞的星斑。」行內人指澳洲星斑外皮偏黑色，因多數是養魚，故賣相不及在深海生活的野生珊瑚魚般鮮艷。

東星斑原產於東沙群島，產地多分布於菲律賓、馬來西亞、印尼、泰國、澳洲等。香港魚類學會會長莊棣華指出，由於魚類在不同珊湖群棲息，會因其所處水域及環境而改變魚身顏色作保護色，因而影響不同地區的星斑色澤有深淺之別；而澳洲星斑以養殖為主，魚場的魚箱魚籠空間比較密集，都會影響了星斑的魚身顏色。

相比野生菲律賓星斑的魚身較修長及色澤鮮紅，澳洲星斑因為養殖環境所限，游水不夠多而令魚身比較短，肉質雖爽實但不及野生般細膩嫩滑、魚味鮮甜。據聞每件「飛機貨」魚類需要20公斤水來保命保鮮，機程愈長運費自然愈貴，阿康指：「假若氧氣不夠，就算一收到立刻放在魚缸，都可能養幾日就好易死，所以香港不是有太多魚檔肯取貨賣澳洲星斑。」因此澳洲星斑一直在香港不算主流，人氣不及東南亞星斑，就算出現減價情況，亦未必重現「澳龍」降價，個個爭住買的盛勢。

唔好買錯西星斑⋯⋯

仲有邊撚個話香港要靠支那垃圾食物？

嘩，正

澳中交惡
世界得益
中國快啲搞曬全世界

真心食唔起

條魚勁黃 全城爆買師出動